【預算案】大量「自修生」影響拉curve？校長憂有後遺症

財政預算案宣佈，政府將為參加明年文憑試考生代繳考試費，全體考生包括自修生都可受惠，引起不少市民報考重返試場的興趣。多名中學校長和教師都向《蘋果》表示，若最終明年文憑試出現大量「自修生」，或會影響日校考生的成績，甚至是入大學的機會，希望情況最終不要發生，並呼籲當局慎重考慮安排。

文憑試採用「水平參照」模式匯報考生成績，即按科目的臨界分數（cut socres）訂定水平標準，然後參照這水平標準分成5個等級。綜合多名前線教師說法，各科的臨界分數每年都不同，顯示在分等級時或有所調整，「有一部分拉curve的功能」，但實際上如何操作並不透明，即使是參與改卷的教師也無從得知。

中學校長林日豐則認為，理論上每屆試題深淺波幅不會太大，考試的水平應持續穩定，但臨界分數也會有所浮動，而且在5級以上的5*和5**級，是在達到5級水平的學生當中，按百分比派給較優異的學生，若出現自修生大增的情況，對該屆考生而言不是好事，甚至會對大學收生會帶來不理想的後遺症。

林日豐相信政府是出於好心，不希望會對學生造成不便以及沉重的心理負擔，他促政府留意事件發展，避免學生讀了十多年書，節省了2,000多元考試費，卻影響到其升學前路，又呼籲大眾反思「不理性的參與」對應屆考生是否公平。

林認為，政府為日校考生代繳考試費絕不是問題，甚至應考慮為恒常做法；自修生若考足6科爭取入大學機會也應受惠，但「考一科半科」的不應受到資助。

比波叔玩殘

就算無大量都一定有人屎忽痕去報
入唔到U屌波叔啦

咩叫不理性參與
關你撚事？人權黎

考英文

又呼籲大眾反思「不理性的參與」對應屆考生是否公平。

叫佢自己諗下份財政報告對我哋公唔公平先啦屌
啲錢全部香港人個個有份交稅個個有份用
家陣享受返基本權利都被人話公唔公平

收皮啦

林認為，政府為日校考生代繳考試費絕不是問題，甚至應考慮為恒常做法；自修生若考足6科爭取入大學機會也應受惠，但「考一科半科」的不應受到資助。

叫人唔好考一科半科wo

公平? 仲好意思同我講公平?

咁咪報足10科

同我講公平？
咁對第一次派拎唔到
第二次又冇得拎嘅人公平？
派比on9仔益撚嗰啲人蝗學生

我地都係想讀書姐,自修也有讀大學的權利

係咪畀錢玩嘢就唔算非理性參與？

報十科兩科一樣

無成本 做咩唔玩野

報咗筆試唔考會好撚晒紙
利申：理性環保撚

拉低條curve嘅可能性仲高啦 咁耐無操卷

我地系不滿份預算案公民抗命牙😤
叫我地吾好左人考試同話佔中左人反工有咩分別🤣

如果一個當屆考生會差過一個放低DSE/AL幾年既人..咁佢值得入大學咩?

自修報考個班搶曬你地d 5*同5**都好
但佢地唔玩JUPAS實際上唔係對班考生冇影響咩
整體玩JUPAS既人普遍成績都差左喎